# GitUebung

## Git Befehle
Git ist ein verteiltes Versionskontrollsystem, das von Linus Torvalds entwickelt wurde. 

Was ist Gitlab: 
In Gitlab kann man seine Projekte speichern, gemeinsam an Code arbeiten und alle Änderungen im Blick behalten. Es ist ein Speicherort, für Entwicklungen von Softwares, an dem Teams zusammenarbeiten können.

Datei in Gitlab übertragen: 
Um eine neue Datei in GitLab zu übertragen, beginnt man mit dem Befehl "git clone" gefolgt vom Link des neuen GitLab Projektes. Danach sollte "git pull" in der Konsole eingegeben werden, damit der Server auf den neusten Stand gebracht wird. Gefolgt von "git add *", um alle Dateien für das Repository hinzuzufügen. Git commit –m "Beschreibung des veränderung" eingeben. Git push macht das Upload.

~~~ 
1.git add *
2.git commit -m 
3.git push
4.git pull
5.git status
6.git config
7.git status
~~~


[Link zu Branches](branches.md)

[Link Sammlung](links.md)



## Review

Leart 
30.11.2023

